[航空]連登飛機膠討論區8

舊post:
大韓計劃淘汰A380

[航空]連登飛機膠怒屌APU菊花專區

[航空]連登飛機膠討論區2

[航空]連登飛機膠討論區3

[航空]連登飛機膠討論區4

[航空]連登飛機膠討論區5

[航空]連登飛機膠討論區6

[航空]連登飛機膠討論區7

——————————————————
*呢個post將會有人不定時講返A380
*ITM唔飛得四引擎
*到底海航幾時執笠
——————————————————

繼續討論

DL原來有拖頭

做乜鳩

見到上個post D人玩mayday
擺明玩野都有人信

Not HNA ？ 笑而不語

DL唔係長用A332飛SEA?

轉左772了
btw仲用緊332飛SEA嗰陣個loading好似cut好多下

Delta and Korean Air to launch world-class joint venture partnership

沒有永遠的敵人，另NRT個DL hub 點好

外站維修係佢自己做返

又新Post
因航買到A380未

想當年飛過一期 DTW, 用 77L
不過好似話無乜肉食 (唔係蝕), 無再飛

將來會有 21x 779, A380 邊有機會

而家DL NRT hub都已經越做越縮，直頭de-hub唔奇

DL NRT 個hub基本上己經de-hub左. 上年取消 HKG-NRT同棄守TPE己經開始緊.

DL同LE JV ICN好似上年己經講緊.

ST 用乜鬼NRT

有無人聽過香港會有新航空公司？

咁當年NW有NRT hub，DL都係沿用
當初JL破產DL想食都係想進一步打入日本市場姐

收到咩風？

Jetstar捲土重來

個下DL出肥雞餐JL都唔食, 無計.

表示歡迎
當因航管理不善
廚叉壽衣咁嘅花
老母唔知幾時Cxl班機
多個選擇都好

DTW呢d二三線城市 用787飛就ok

香港仲有位咩 定等廚叉執笠先

T2個天花板

你成日打錯字

KE

lm

又爆

有里數撚進場就會加速.

下 香港做hub

都開左新ポst囉

一切都係A380嘅錯

肥婆是原罪.

不過肥婆無論上下層D厚窗都係Windows seat愛好者既天敵.

747嘅上層

坡佬係咪真係想係香港玩下

日本人做生意真心有人情分嘅

不過惡曬乜都唔會理

講真ow無左JAL惡曬可以去玩

其實香港真係OW大hub,要玩唔可以只計SQ/淡馬石，應該係alliance

坡佬買U老母好過買廚叉 老母盤數應該好睇過廚叉

如果係做 crew，唔見得開心，roaster 做死

好奇邊"一"個咁得閒長期負評Fatso巴打

個拱頂好似T1咁
支那最叻就係抄

論航點，時間kam，香港based客量少，依靠轉機，SFO嗰時講到會變weekly到最後咪又係得返四日

Pattern 好過因航，crew complement 好過因航，啲鬼佬又無因航咁自大

CX SQ呢啲亞洲巨頭咪又係靠轉機客
個人認為hx有啲航點真心鳩，無咁大個頭就唔好學人笠咁大頂帽，SFO就係好例子

支那公司心態
開長線歐美大航點代表夠國際化、夠派頭

有面就夠

早兩三年聽路邊消息講DL SEA 想升hub

駁唔到
講真做好啲亞洲區啲把炮線，NRT KIX ICN嗰啲仲好啦，呢啲線食曬buniness traveller同leisure traveller
HX NRT時間係靚嘅
KIX同ICN

香港唔係得3間做維修既

HX不如食到HND先 講真business traveller成本唔係最重要嘅考慮點

點解我要拎HKG based 客少出黎講，係因為仲有好多人以為HX 係LCC

仲有就係pattern 好?無錯，Aircraft 使用率係高，但係有乜用？維修保養差，一出事搵唔到機拉，機少又要講我地一定用359飛邊道邊道，到出事又拉唔切機然後delay。

HX呢, 只會當佢係一間掛FSC牌頭既LCC.

DL唔係一直攪緊SEA做HUB, 但攪極都攪唔起咩.

GUM真心做唔到hub

DL 想玩SEA但又係冷門port

GUM未去過唔知, 但PVG-GUM都cut埋, 支那人唔buy轉機

佢哋怕比人拖落機咋 不過真心我比得起錢，我轉乜機

上個 post 有講

唔講其他，客機HX UO 都有自己維修 ，貨機FedEx 都有，係差在唔洗落手做
仲有Bac Gfs 呢

原來坡佬都打算轉

pattern好係講緊返工啲pattern...仲有，350保養其實間間都係咁上下，因航得幾隻嗰陣一樣係成日壞成日delay.....

淨係計cabin crew 個番工pattern 已經唔係

因航成日壞有得拉機 HX真係無乜spare 機，同埋TDO無得唔用359

我重點係講緊back up

如果係AB應該就old news 左好耐

因航飛SFO壞左隻359都可以即刻抽第二架359 頂多都係delay少少
廚叉飛SFO壞左隻359 你可以念下個後個係點

可以放工返屋企

delay到/+

好撚明顯唔係講緊cabin crew la吓嘛

一路都傳EK有意係380用3-5-3，只係而家Airbus正式demo…
另同時Airbus demo係縮細上層窗位個storage cabin

巴打請講得白啲

我連TAG都諗埋

有本地或支那資金開 Jetstar HK ?

幾時公佈啫？
乜資料都冇點討論

呢到啲巴打咁多風收，問吓之前E仔搞屎棍條賓佬去邊咪知囉.....

我唔係行內人
有冇人可以講解下呢單咩嘢嚟

尤其崇尚美國
本身香港人鍾意去歐洲多過美國
睇吓市面旅行團/大學exchange分佈就知
CX SFO半架機都係印度轉機客
開LHR/CDG 甚至冷門d開PRG/TXL都應該好過依家
巴黎布拉格直航賣翻3000蚊大把港女即刻9衝

支那係崇美, 而係最有錢個班都去晒美國.

中產個班就黎香港. 窮個班就150隻陸路入口.

有page可唔可以比啲keyword

飛歐盟地區航空公司向乘客賠償嘅做法係咪唔同其他地方？
如果廚叉開歐洲線，佢地一貫做法點行得通？

飛歐盟地區, DELAY / CANCEL 要跟EU261／2014 賠. 台灣好似立緊類似法例.

好似係歐洲出發先計，唔係因航一早賠到爆廠

係, 去EU就要EU Carrier 先計.

The regulation applies to any passenger:

departing from an airport located in the territory of a Member State to which the Treaty applies;

The protection accorded to passengers departing from or to an airport located in a Member State should be extended to those leaving an airport located in a third country for one situated in a Member State, when a Community carrier operates the flight and where a community carrier is defined as any carrier licensed to operate within that community.

departing from an EU member state, or
travelling to an EU member state on an airline based in an EU member state

老老77，我本人就試過坐350然後架機嗌technical
嗰次坐因航就第二日先飛到
而廚叉之前LAX technical delay都係幾個鐘，抽左台北隻機黎救駕
有邊間航空公司會成日擺住架機係地呀
間間都想飛架啦

HU唔會俾HX飛布達佩斯，柏林同布魯塞爾
邊可以俾妹仔大過主人頭

過去NSC塞左成十五分鐘飛機

HKG仲有乜slot

HX我係比人因事cancal過機

CX technical 就EQV

問題係佢之前賣曬廣告話SFO會轉daily

餐車佬又阻住落貨

巴打好大仇口

香港真係好多有錢人

唔關我事 我又唔係錫屎仔

夠竟佢係唔夠 359 做 daily 定唔夠客

6 仔屎啦, 應該loader 一埋去就, 拿拿聲放低抽車霸位

你同cx claim
你夠煩夠長氣 cx係要payout
不過香港冇人知

大把airline會左推右推唔陪錢
問原因就9up
但係煩多幾次就會payout
不過payout都借d意唔過數

客你唔驚冇 上面成13憶人 一人射一篤精都浸撚死你

why not both

冇鳩錯 最好人手自己慢慢抬上去

又莫斯科又馬尼拉，啲唔知邊到又加班，邊到會夠人

SVO咪又係做轉機客 MNL個時間又唔係比香港人坐

姐姐+支郡

話唔定係上左大陸嘅姐姐

姐姐坐5J多

[url]睇完個FB Page，感覺好似山寨因航咁 [/url]

真係奴隸船

挪亞方舟

美帝好多人要簽證，懶得搞

似 flight sim 啲 virtual airline

係
佢幅相好似用FSX影咁樣

用A346佢會唔會蝕死架
有啲似oasis影子

CX343退晒啦

時間咁西 香港d姐姐去坐5J/PR好過
應該係打算同因航爭做美加轉機客

去Gatwick

講緊3-4-3 seat plan

一個講機型 一個講config 一個講號碼

笑死

有片 啟德真係夠長咩？

我都唔明做咩一嚟就咁大部機
主力做咩線？

呢到pro架ma（膠個邊）

唔講以為係一班中學雞ff 間航空公司出來
幅幅圖都似google返來
p到六條友都打斜晒幅cover真係世界級

由於787-9客機裝備的Trent 1000發動機遇到問題，紐西蘭航空打算向葡萄牙的Hi Fly航空溼租一架A340客機。

紐西蘭航空表示，租用這架A340的目的是為了盡可能減少發動機問題對旅客帶來的影響。從5月中期開始，這架A340就會投入紐西蘭航空的航線經營上，讓公司有更多時間解決787客機的發動機問題。

shit

唔夠客呀
LAX 有canx 過
定係遲咗開線

之後A345全面復出

BTW果四把風扇依舊唔夠力吹頭

十世輪迴問題

咁咪可以HND飛ITM 囉

345/346副RR冇事嘅
不過d A345唔劏哂未

正常，機頭流失比率因cut cost走緊

340救全家

係間公司太7

本身已經7，但對比起HX

一間72年搞到鳥獸散，一間得12年，邊間7啲呢？

係咪喺英國有隻 Concorde 可以參觀

個livery 好似將因航個logo 轉轉方向咁

Manchester airport個公園有隻

記得當年因航啲A346退租後好似係去咗廚餘？
跟住廚餘都唔玩喇

果3部346係過重次貨 其他正常346應該好d既 LH仲有一大堆喺手
廚餘嗰時要鬥快開YYZ 嗰3架都係買來過渡 J class都照用翻因航凳

我重諗咗陣乜係廚餘
真係好賤

如果買到QR堆 HGW都幾正
有inflight bar

諗返起原來我影過廚餘 A346

廚餘, 好名!

LATAM如果飛東北亞有冇用？定係都係太遠去唔到？

有咩人去嗰頭？
日本喺巴西/秘魯係有啲僑民
但未必有飛日本嘅需求
支那好似都唔多移民喺嗰邊啫
一帶一路冇鋪去嗰邊

UO咪擺左架LCN 封緊塵

等engine等到頸都長 下禮拜有望飛得返喇

好似話要等到8月先有新engine

LCN唔使擺到8月

🤔🤔🤔

過多兩個禮拜咁上下

Recover 得切咩

點解當年會來左香港既

講起 320N，老母幾時先收得哂淨返個 7 架
定係轉 Order 做 321LR 算

黎香港做展覽？幾時同埋擺邊到

點解當年和諧式講到咁危險既

轉完可以飛邊

北海道？

CTS係金蛋綫黎，HX CX 都甚少大劈價 而且香港Direct 得佢地，中國要經PVG/ICN轉，東南亞大部份都無直航/廉航

有咩

不過航班好少
炒完一部之後Safety花到落地核

好常爆軚

冇記錯既話係有和譜機包機環遊世界架，香港係其中一站

不過佢條軚由啟航到退役都係弱點
最後炒某程度都係因為條軚
但咁多年都無改良過？

而家科技解決到未

就算解決到，佢都應該唔會復出，噪音同埋燃油問題

函館 旭川 釧路 帶廣 稚內

佢買 320N 個陣話航程可以飛印度、日本北部甚至澳州 咁 320N 飛到既地方 321LR 都應該飛到

再講冬天飛 NRT 有 payload restriction 連 321 都飛唔到要用番 320/320N，咁 321LR 就可以飛 NRT 又唔洗載少咁多人

無聊睇下三跑d設計
唔明點解新concourse唔當新terminal咁起？
我覺得應該要整埋車路過去
要人係t2 checkin完搭apm過去其實都幾麻煩
仲要新concouse咁大規模要handle咁多人
atm唔夠密一定亂到on9

上次我fd同佢老細講加冬天新潟，淨係做雪團都掂

之前UO講話開6個新航點架

加咗富山/小松 定期先

最後淨係開咗熊本

點睇embraier ?

張家界

想話叫我fd同佢老細講

老母有冇諗過開CNS

敦煌

咁快起埋下次點樣再攞撥款

獨立terminal要拉過晒所有機鐵 巴士站 交通配套過去
只不過應該要有壞apm後備方案 如果唔係條線一壞就

壞APM咪坐shuttle囉
早排碼頭先做完黎

你覺得AA會有咩後備方案? 次次一壞APM MFC即刻變左荒島 抽巴士又抽唔切去 d反應完全慢幾拍咁

長遠睇唔知夠唔夠resource做recurrent

巴士淨係計平時忙少少都唔夠車啦
仲想壞apm 時可以抽車去救?

新P車載得7x-8x個人 舊P車起碼車到110個

過唔到CAD 啦
開鬼開馬咩

老母飛過敦煌

有 遲下暑假又開返架啦
做撚死真係

Charter flight

DHN都冇客架啦 使撚做咩

有架 啲濕鳩團好多老野報架

check systems 見過一班冇

承你貴言 岩岩飛完FUK 好多日本妹🤤🤤

W位

FF少陣la

無FF 成隻機8成日本人

係LAX返仲要359

而家airbus 都唔收pw1100g
想收機都無得你收

Arr 其實outer bay 幾好
搵幾架巴士一車就車到返去
不過如果要轉返廚叉去返中場就
但中場又冇位咩

Dep就仆街lo 某公司一有機泊勾它悲就打仗咁

印象中有一間都轉左收 320CEO，老母咁等落去都落係辦法，雖然 HKG slot 有限制，但早d收機應該可以早d發展？ 無論加航點好加班都好，雖然唔知佢夠唔夠人

定係開左DWN先啊
又獨市又夠近

我覺得AA肯定係又諗揾啲屎忽數唔想嘥咗個T2先搞到咁不倫不類
機鐵用康城模式每30分鐘先一班過去都唔過份

咩唔想嘥，成個t2下年拆喎

拆撚左NSC仲好

其他有satellite concourse而又靠APM嘅機場又有咩後備方案

我見過既都係apm 架空， apm 中間有條行人路人行

ICN, DEN呢啲
或者擴建後嘅BKK
唔係得APM咩

頂
係A330

波音與空中巴士近日皆公布今年第一季財報，波音營收為234億美元，獲利25億美元，分別比去年同期成長6%與57%；空中巴士營收約為122億美元，比去年同期降低12%，獲利則為1,700萬美元比去年同期的1,900萬美元虧損進步。

空中巴士A320neo系列的PW1100G引擎由於問題太多，空中巴士於2月份被迫宣布暫停接收，進而造成交機速度的減慢，一般認為是空中巴士第一季獲利不佳的主因，同時A330系列也因為A330neo的銷售狀況不佳，產量被空中巴士從目前的每月6架，調降為4至5架。

波音雖然也有一些787與737引擎相關的問題，但基本上對交付時程沒有太大影響，尤其是大賣特賣的787系列廣體客機，更是對波音的營收產生相當大的貢獻，大部份分析師都對波音今年全年的獲利表現相當看好。

近年來新型引擎出問題的頻率顯著比2000年代之前高出許多，可見噴射客機引擎設計的效率優化，能源轉換效率從原本的不到30%，提升到50%以上，設計概念上已經漸漸遇到了瓶頸，以至於每當引擎製造商嘗試小幅度提升引擎性能時，都會出現很難解決的問題，這種狀況在未來恐怕只會持續惡化，迫使航空業尋找更為革命性的解決方式。

早知搭華航 個日有有744...

琴日下畫有架18210泊E15

起多條後備apm

佢個官網個FEEL，會唔會去太平洋島國?

5J啲Friend?

需要用到346？

屌
但睇唔清佢想做咩線
個樣咁柒唔似做日韓台
但東南亞又唔覺有port打爆咁大部機

原來得返4隻...

今日Serve Cockpit 個陣聽到支那海軍同US Navy用無線電嘈交

支那海軍識用英文，仲要同人地嘈到咁勁?

隱約聽到其實我都係
係機頭同我講
佢話成日都係咁

會有咩講
支那海軍會唔會淨係 fuck fuck fuck 咁

PW嗰堆係哂VCV

用123.45

話咩行過界個啲
好似小學雞

呢單US navy撚狗咁撚

個4隻可能今年內都走埋

唔係掛

話唔定飛HNL

不過問題係Hkg無slot飛乜

嗰4隻都走 CI夠機用咩？

You go

應該2020先退，之前好似新聞講過

而家嘅77W數目都cover唔到744

點會呀 咪又係照稿讀

You have entered Chinese airspace you must leave immediately 之類

我聽到係 go go...有時呢啲玩嘢回應可能係民航機師答嗲。試過喺釣魚台上面中日台3方9叫，有人係咁喺大陸喱9叫嗰陣同時transmit 令到佢成段嘢都係duuuuuuuu聲，好耐之前好似試過聽到有仆街直頭話射他吧

btw 想問下scoot bid for biz抵啲定block位抵啲 我見block一個位200 二個300 好似block咗2個位打橫訓仲正

Biz好啲，其實3個位打橫訓冇佢個皮位咁正

要屈埋對腳瞓

同埋冇枕頭冇被，平訓都唔係咁爽

兩個都坐過，Biz正啲

長途飛行是一件讓人感到痛苦的事，現在隨著飛機技術的進步，未來不間斷飛行時間愈來愈長，今年底新加坡航空引進法國空中巴士（Airbus）最新機隊──空巴 A350-900ULR，ULR 是指超遠程（Ultra Long-Range）客機，打破不間斷飛行時數紀錄。

CNN 報導，新航曾經在新加坡到紐約長達 9,500 英里、19 個飛行時數的航線使用耗油量高的四引擎 A340-500 飛機服務，A340-500 僅 100 個商務艙座位。由於難獲利，新加坡航空於 2013 年取消 A340-500 所有航班。

新航已經向空巴訂購 67 架標準 A350-900，目前已交付 21 架，另外訂購了 7 架 A350-900ULR，ULR 日前才在法國空巴基地試飛。ULR 能飛行 11,160 英里，比標準 A350 增加超過 1,800 英里，未來新航將奪回世界最長直達航線的冠冕。

一整天關在機艙裡可不是什麼舒服的事，為了讓乘坐更舒適，A350 系列客機設計理念是讓飛機機艙更像一個房間，而不是一條長長的管子。天花板加高、LED 照明，以及幾乎垂直的側壁和低噪音設計，最大艙內壓力模擬 6,000 英呎高度，約 1,828 公尺。

飛機通常在高度 30,000~40,000 英呎的平流層，以時速 900 公里接近音速的速度飛行。由於高空的氣壓低，雖然機艙內加壓，但客艙內的氣壓仍低於地面氣壓，等於攀爬海拔 2,000~2,500 公尺高山。

A350 機身由複合材料製成，包括碳纖維，而不是使用傳統的鋁製造技術，因此具備寬大的全景窗戶，窗戶數量也會增加，飛機上不會有無窗座位。鑑於 ULR 的超遠程使命，確保機艙能完全黑暗提供乘客寧靜的睡眠環境同樣重要。

航空公司可以選擇標準的下拉式遮陽簾，也可以選擇機電按鈕式系統的雙層遮光簾。A350 的空氣循環系統設計成安靜無風，因此即使每隔 2~3 分鐘空氣就會循環一次，但可以降低客艙內的空氣流速。

與標準的 A350-900 相比，ULR 將增加 24,000 升燃油，以完成 20 小時的飛行任務。A350 系列通常使用一樣的機翼結構，包含一個一樣大小的中央油箱，只是 ULR 多增加管道和排水口，可以充分利用所有油量，A350-900 的油箱就沒有充分利用。

額外燃料重量約為 2 萬磅，因此必須減少其餘載荷。通常製造商可以增加飛機的最大起飛重量，航空公司可以限制乘客人數或貨物數量，或者可以將兩者結合起來。空巴將 ULR 的最大起飛重量提高到 280 噸，比標準機身高 5 噸。

新航將於近期公布 ULR 的內部配置，但預計將比標準 A350-900 的 253 個座位少得多。可能會有一個大型商務艙，也可能是一些高階經濟艙。除了燃油系統的變化外，ULR 還進行一系列空氣動力學更新，包括更長版的 A350 翼尖小翼。無論乘客人數多少，空巴都確信 ULR 的廁所和供水系統能承受 20 小時的飛行挑戰。

最近在德國漢堡舉行的飛機內裝博覽會，空巴與飛機內飾製造商 Zodiac Aerospace 一起公布一項關於下層甲板模組的提案，該提案將為乘客提供睡眠區，乘客可通過主甲板的樓梯進入底下的雙層床位。

20 小時飛行累的不只是乘客，機艙內的駕駛疲勞也特別需要關注。美國聯邦航空管理局允許下，在 14 個小時長途飛行中，機長和副駕駛飛行前 3 個小時，之後可以將飛機交給第二組人員，並在特別的艙內休息，或者在客艙的預留座位休息。兩組人員每 3 小時換班一次，直到著陸前約 90 分鐘，機長和副駕駛員將再度掌舵。

本文授權轉載自：科技新報

首先要個engine 無事

有無師兄講下d機後續點分同花名果d
啱啱入行咩都唔明
利申追緊po

Shandong Airlines next month is introducing new service to Hong Kong, with the opening of Harbin – Hohhet – Hong Kong route. Effective from 15MAY18, Boeing 737-800 will operate this route twice a week.

SC8015 HRB0640 – 0905HET1205 – 1545HKG 738 27
SC8016 HKG1645 – 2025HET2225 – 0030+1HRB 738 27

Pxpas 無恥行為報告

本人在泛太平洋飛機服務有限公司服務六年多，長期被老闆剝削，實在忍無可忍，以下是我在公司觀察到的無恥行為：
1. 見工陷阱---每次見工，人事部經理都會開出ABC餐的薪水條件。舉例說：試用期內人工一萬元，過了試用期一萬一千元；考到車牌（或19牌）一萬二千元。當第二次見工傾妥所用條件後，人事部慣住地致電見工者要求減薪。我以前見工被人事部經理要求減薪二百元。
2. 咭鐘永遠壞---近這兩年公司經常會有員工沒有打咭記錄，目的是扣員工的勤工。一次沒打咭扣一個月，十個沒打咭記錄可以省回五、六千元。許多員工試過向人事部理論，但收看閉路電視只有人事部的人。可笑的是，員工的勤工可以用C day去頂，即是人事部說：（用一日c day買一個鐵人獎）
3. 搵笨鐵人獎----papas 的勤工獎是跟AA抄牌記錄、公司QA捉人記錄掛鈎。每個月的勤工獎，是在零病假、零AA抄車牌記錄、零RAMP AA 抄牌記錄、零公司QA捉人記錄下取得。求其中了以上錯誤，扣兩個月勤工（HK$1600）
4. 逼員工改職位-----近幾個月公司因為臭名遠播，請不到Mechanic，於是強行叫拖車司機幫手做接、放飛機的外勤工作。包括取放CHOCK、上地電、做WING MAN等。公司怕 司機有微言，加上MECHANIC實在缺人，於是逼他們改職位叫：GROUND OPERATOR。如果不改，經理會恐嚇你：減加班及花紅。
5. 超級苛刻出勤、安全記錄-----Papas出名重視出勤記錄。全年100%出席記錄才有機會取得全數花紅。過去十年，許多員工因為一、兩日病假，被扣一半或以上的花紅。如果你因為急病請了十多日病假，只有三份之一的花紅。每個人都會病，這叫做：趁佢病，攞佢命！如果你不幸被AA 扣了分，加QA出警告信，花紅扣一半！花紅在PAPAS是非常吸引，大概有三個月！許多員工為了它，不惜用C DAY 換病假、駕駛車輛萬二分小心、身體非常不舒服都捱返來，可惜人始終會病會工作受傷、AA瘋狂捉人、車輛裝了GPS、工作難免會犯錯、公司QA雞蛋挑骨頭、公司當年業績等因素下，花紅是非常的不實在。
6. 扼花紅-----最近有員工出了花紅，人事部要求該員工歸還。理由是未到月底最後一日，遞辭職信花紅是不會給予（但該通告根本整個有關部門的人都不知）。今日，是該員工最後一天上班，他忠誠地做到下班前十五鐘、才到人事部。人事部不問理由，只叫他歸還花紅。最後，談到超時工作補水唔啱數的問題。該經理說：公司過去十年，從來沒有計錯任何數！
本人本身是MECHANIC 兼拖王，每年幫公司省回一個大牌司機，酬勞是津貼： 每月HK$1600。如此為公司，都是為年中的花紅。但公司無賴，借故重扣我花紅。如此低劣的公司，請勿加入！

大家還記得以上的選文嗎？是小弟肺腑之言！一年後的今天，不幸地，我仍然要在這裡生存。管理層惱羞成怒，今日我公司出花紅，我出得：零！

KA又開新點

又黎D垃圾port
香港runway slots 已經唔夠用

棉蘭老母

Davao唔係好多恐怖分子㗎咩？

Davao淨係玩大航海時代聽過

印傭航線

HNA to ditch vanity assets for investments to develop its home turf

菲律賓地方

I mean 棉蘭
我屋企個印印就喺係個度嚟
做咗幾廿年
香港大撚把鄉里

棉蘭同棉蘭老島係兩個唔同地方唔同國家

davao喺菲律賓

其實講咁多都嘥氣，磅水咪有人囉，試吓機場最低工資係2皮嘢，睇吓會唔會唔夠人

「2018年4月30日星期一 — 國泰集團一直致力擴展航空網絡，集團旗下的地區航空公司 ─ 國泰港龍航空將由10月28日和29日，分別開辦菲律賓達沃市和印尼棉蘭的新航線。」

要用幾多架巴士？

77H唔係載太多人 同老母架321差唔多

有咁少咩

511喺邊到，我望住個chart 都見唔到

outer bay

北邊勾它悲

511俾客睇

即係141啲朋友？

N141-N145/W121-W126

keep住511咪好lo

JL735/736係咪長期變返767 冇左788

由7/5會轉番788(JL736由8/5開始轉)

爸打係事主？
我係fb機場gp睇過呢篇野

唔係啦 copy過黎

UO架LCN 推落海把啦

冇車頭呀 等下先啦

輸入更多外勞？

sorry，冇睇內文

非正式統計
有冇人知道飛菲印嘅機
有幾多%係傭？

老母又嚟料
差嗰五分鐘
UO3813改做UO813
你老味呀

5J果架好似係 菲傭.zip

請我都唔坐

真正既運豬機

'leg room is acceptable'

JMP應該仲好坐

佢應該用廉航啲舊320 28”比

好唔好得過MM?

屎鬥屎

3-3-3 嘅333 不了

77P係regional?

check返B-KPY今日飛LHR

巴打如果係搭Y就

MM好恐怖

係
773Z->77P

唔知換唔換IFE?

換

上次試左77H用新IFE, lag 到爆

B-KPY係77K

其實所有LCC 320都係180座
但係唔知點解有幾間係特別惡坐
老母320 LCC來講算OK

被困@CKG中。

Ca419

幾時到因航呢

EK一下過收咁多777同380 但話會係九月回復正常

UO=GK>>>>>MM
呢個飛機膠Post永恆不變Topic

畀身高低過150坐

JMP應該要加錢

係喎

所以垃圾MM生金蛋，JW蝕到扒街。

MM都有兩款位

一款係同Tiger差不多，UO既LCC同LCH都係呢款位，最窄最難坐

另一款係同Jetstar差不多既，即係UO其他A320ceo既位，呢款舒服好多

JMP有錢都冇得坐

LCC 應該係Jetstar 差唔多嗰隻 LCH LCI 就Tiger仕樣

LCC百分之百係Tiger款

係 我搞錯左 對唔住

坐過第一款，仲要 red eye，條腰勁痛

小道

EY入*A

呢個小道一年前吹過, 上個月又返吹.

因為EY又cut 機，又cut line. 其實睇SQ UA TK多，而且TK EY變直接競爭

Qatar 勁在入左破產共同體後協同大左，不過有惡曬攪屎棍

KE DL成個人版係道

不過都係A380嘅錯

Qatar 個case好好多, 無Qatar, OW中東亞非一大片空白. EK仲要燒住A380場market share.

OW係魚翅係俾中東三寶打擊個間. 咪由佢攪攪震.

等維珍澳洲同港航入埋就可以轉會

都係嘅，不過我講緊CX LH合作果單

HX可能跟HNA 入OW，CX轉*A，呢個風吹左好耐，VA入*A直接影響SQ同UA

廚叉入OW等破產

創會會員唔會走啦

SQ 係va股東嚟㗎，海航依家都未入ow

創會唔會走呢一個理論一早已經唔成立

你覺得自己賺多啲錢唔使同人分，定係人哋賺錢之後平分比你利潤會大啲？

講起錢，AI賣左之後都唔知會唔會係*A

ow有公司轉咗會咩？

我唔明點解你會覺得sq同va會撞，佢都好似有用va喺澳洲入面散客

Code share 同入盟兩回事，而且SQ MI TR 都有好多客源係去澳洲，入盟後由自己賺曬變咗要同人分

另，AC

Sq同va有咩航線重疊？

加埋呢期好頹

唔係重唔重疊嘅問題，問題係入盟後多左大量合作夥伴，如果真係攪合作，本身由SQ+MI/SQ/TR 嘅袋鼠線會直接比另外一間公司分薄，重點嘅係VA唔係一間由新加坡航空全資擁有公司,佢會賺少咗

CX 入*A其實好過OW
歐洲FRA ZRH轉機方便過LHR好多
況且LHR做翻O/D都已經大把客
美國SFO ORD EWR 再加埋遲d開IAD 都係UA hub
加拿大又有AC駁腳

係唔知SQ制唔制姐

坡佬麻鳩煩
自己一個獨家村啦

Cathay Pacific during the month of July and August 2018 is using Cathay Dragon Airbus A320 aircraft on selected Hong Kong – Taipei Taoyuan service, reflected in recent schedule updates. Following dates will be operated by Cathay Dragon A320 as CX472/473: 07JUL18 / 14JUL18 / 11AUG18 / 18AUG18 / 25AUG18.

CX472 HKG1545 – 1740TPE 320 6
CX473 TPE1845 – 2045HKG 320 6

其實果位巴打唔明SQ有幾想賺錢 同埋袋鼠線不嬲都係佢哋嘅其中一個利潤點

472 473 呢一對真係好正嘅組合，每日都有唔同機，但係點解變左320 明明台北係高loading

仲要暑假

好神奇，啱啱查左7月7號去7月14號返嘅CX HKG TPE round ，得474 475 472 473呢兩set係無價減，係唔係多轉機客？而且472 473係320

咁嘅情況
會唔會本來食因卷都會變咗頹飯？

因卷好食咩

我想知道地面服務會係點安排啫
架機係因龍，但航班編號會係因航

btw 因卷天下美味

皮已正

變左食龍卷
因龍係KHH RMQ先有飯 TPE都係卷

東方日報A1：漠視跑道異物 兩空管部門卸責

機場跑道上出現障礙物分分鐘會引發嚴重災難，但香港國際機場發生一宗航機降落時「爆胎」並在跑道遺下碎片的事故，但機場管理局未有即時封閉跑道，由事發至完成清理的廿五分鐘期間，任由七班航機如常降落，而民航處亦無即時要求其他準備降落的航機重飛，僅通知機師跑道上可能有輪胎或金屬碎片。事件最終雖無引致人命傷亡，但目擊者直斥「攞乘客條命嚟較飛」，有民航機師更稱在空中難以準確評估跑道實況，批評有關部門不應將決定降落與否的責任推卸給機師。民航處及機管局回應時，均無解釋為何無要求航機重飛及關閉跑道，僅指按既定程序處理事件，無影響飛行安全。

知情人士披露，今年一月十三日上午約十一時半，泰國國際航空編號TG600的航班抵港降落北跑道時，一條右舷輪胎破裂，有輪胎及金屬碎片散落在跑道A7出口附近，受影響範圍約數米乘數米。知情人士指出，按正常做法，機場控制塔的空管人員應指示其他準備降落的航機重飛（Go around），並讓機管局人員進入跑道進行清理，但當日卻繼續容許其他航機降落，批評「簡直係草菅人命，攞乘客條命嚟較飛！」

機管局發言人回應指，當日飛行區當值人員接報後，按既定程序即時前往跑道檢查，發現部分輪胎膠碎片，並在A6及A7滑行道附近清理碎片，跑道在確保安全後繼續運作，在檢查及清理的廿五分鐘期間，北跑道運作及航班升降無受影響。發言人又指，機場的外來物自動探測系統（FOD Detection System）當時亦偵測到北跑道上有外來物，但對於為何不先封閉跑道進行清理，而只由空管人員知會機師「可能」有外來物，發言人未有正面作答，亦無交代碎片確實體積。

民航處承認，事發時空管指揮塔接獲一班抵港航機的機師通知，指滑行道上另一班泰航航機有輪胎破裂冒煙，獲該機師確認能如常滑行至停泊處，毋須任何協助。空管人員在機管局檢查跑道及評估情況後，即時知會所有即將降落的航機，跑道可能因有關事件遺有輪胎碎片，有七班航機的機師決定繼續降落。該處強調有關單位及人員在事件中按既定程序辦事，無影響飛行安全。

擔任民航機師多年的立法會議員譚文豪則認為，當局在事發後應先封閉跑道清理輪胎碎片，「揸緊飛機點知跑道情況？淨係話爆胎就將個波拋畀機師，有乜事咪機師負責晒？」他指出，輪胎碎片可能包含塑膠及金屬，而航機降落時經過跑道時速高達一百六十公里，滑過碎片可能會因失平衡造成事故。他直斥，部門不應將疏導空中交通凌駕於飛行安全之上，更不應心存僥倖。

因膳出品嘅因卷vs漢莎出品嘅龍卷
邊個高汁啲？

因航處 因管局
當年concorde就係因跑道碎片搞出人命

硬件一流 軟件九流
全香港都係咁

點解乜柒都關譚文豪事？

用港龍機 會唔會比西客投訴

果班尊貴嘅J客表示…

呢個風喺支那啲民航論壇吹咗成廿年都有

有野想問 航空公司堆聯盟 可以話入就入 話走就走

由空管系統開始之後就無好過
連fod都唔搞真係

無咩用
三間當中對佢無太大好感

Agree

重要用A320
死硬
等收爆投訴

之前有乘客不忿頭頂冇overhead bin而拆爛天花板
唔知A320會唔會有因客搵唔到電視機而拆爛張椅？

有如凡與ICAC有關嘅事 一定見到林卓廷出現

因卷買返嚟 唔係自家製

隨黎台過黎問下﹐有無人join

[召飛機膠團團友]加拿大喪飛細飛機

窮撚都要笑

AC唔係OW創會會員喎

係喎 我講緊CP

以前AC冇飛香港，香港人叫CP做加航
而家AC又叫加航
btw 懷念下 \|/

所以我攪亂左

法律就係陸大狀

記者係好易做, 香港堆專家contact就係得個幾個用一世

其實問佢好過以前淨係問唔知理大有個9唔撘8嘅講師

仲有前民航處長樂鞏南 以前都經常出現

依家淨係識搵譚文豪
航空業專家

宋立功？

咁唔通搵前民航處長咩
一個奶共 一個內幕交易 大花筒嗰個又死咗

盧國強?

盧覺強唔係鳩up車既咩

真係無乜印象

好似都係佢，但佢成日up錯晒
咁而家有個真正up飛機既，搵佢都好正常姐

AC以前叫楓葉航空，係CP破左產後，AC先改名做加拿大航空

我係諗起加航，然後就直接AC左 我自

唔係破產，係業績不佳，然後畀AC吞併
曾經有段時間係兩間都有飛香港

Qantas orders six more Boeing 787-9 Dreamliners

我google睇，係寫破產

支那勁LIKES呢D邪門野, 而家三跑+鳩豬橋差唔多起好, 要做鮮血開光攪旺個場, 你地D飛機膠識條鐵咩.

好似泡菜世越好咁, 仲未計而家777女特狗

嗰頭話入789 呢隻就退744

冇辦法，始終老啦，而且789可以飛遠啲

QF始終都係用789頂744 死都唔用777

其實點解唔777

不過睇個樣飛香港應該都係長A380

可能會用789呢

但係好多時候都長期爆，而且789飛長好過飛咁短

佢等777x 咁到時就可以用flexible啲 又efficient啲無理由宜加買777 ?

咁380都係飛長好過飛短
btw 香港而家得E15,S23,N60,N62,N64泊到A380 除非QF轉用D212,D214(不過可能性接近0）

都要睇客量嘅，香港食轉機客都好

但有冇位泊係一個問題 唔通要泊勾它悲咩

連魚翅都攞龍仔嘅320客串TPE線

記得好似通常QF一走就要拖架BA過去

QF今晚air return

BA 日頭機到，成日拖去X位放到夜晚
BA 嗰兩班冇記錯係飛2315同2345

QF 嗰3班就飛20XX每班好似正常就差15分鐘，等客Delay 嗰啲另計，有時未必係A380，744/A330 都有機會，冇記錯係QF128 比較多機會係A380。

BA 最遲好似見過10點左右先拖到Terminal。

香港國際機場世界級商業地標發展項目 SKYCITY航天城綜合購物丶餐飲及娛樂設施招標結果公布

AA死心不息
重建T2又係諗住起返商場，邊有人會專登入機場行街吖

btw 又益新世界

新世界搞商場
富豪搞酒店

娛樂設施唔知會唔會有5% 餐廳都56%

又唔使 X 位，D301 D302 一隻 BA 一隻 LH

成個機場有咩一個公司唔係因管理不善

D30x開左後 泊L位都少 唔X位

唔好講笑, 支那同台灣人係唔知點解, 去旅行一定要鳩買鳩行商場, 同埋香港係少數無消費稅既國家, 外國人會自動波覺得DUTY FREE一定平D, 但唔適用於香港獨立地區

不過真係唔好問點解, T2明明死場都仲咁多舖

遲啲T2重建
機場員工去邊度食飯？

學SIN咁起員工廉價飯堂LO

不過AA會話: 收皮LA你地班奴才, 有資格食飯咩?

做坡豬點好過做支那人.

我過T2係因為去完the arrival 之後想飲咖啡，但T1 Starbucks 太多人 同無pacific

個廉價飯堂仲要係好食嘅，又照顧到不同宗教人士

望返香港個職員餐廳...

Sin當man power係人先

冇喺機場做一排，冇Update 了

去完THE ARRIVAL仲要買coffee. 有錢坡仔係識歎過人.

坡佬來來去去咪又係叻沙海南雞炒貴刁辣死你老母

廉價勞工

最少真係平先，30HKD左右已可攪掂，而且有清真餐，香港無7080都無得走

我係港豬窮丁

唔駛扮啦屌

之前龍仔話買新機單嘢有冇新消息？
我仲期待緊有737 MAX係度出現，希望佢唔係只係攞嚟bargain巴士

咪買左A321

自膠

好似係A21N

冇左679/680 仲要333轉738

由TPE變KHH

77W 多數擺 N14x, A388 多數擺 D301-304

A321NEO, 配 LEAP-X

以前都係用 738 (仲未裝 winglet 嗰陣), 不過係上晝機去 CGK, 下晝返 HKG

CFM

風筒

有冇ching可以幫手check下19/5 cx343 LGW 嘅load? 我買咗C class 但揀唔到位

比control block起左唔比你揀

J sold out

可以唔駛揀

我仲以為LGW係唔爆tim, 點知連PE都滿

係London 5班機全線full晒
呢排應該係學生英國翻香港放暑假
點解香港飛London都爆得咁誇張 有大型conference?

好過PW 成日AOG

可能係集體移民返家鄉

宜家 ADB 啲規則都幾戇鳩下

CFM用係737/320都ok 一用大少少嘅飛機就含得撚

有正常過咩

跟本係個admin想點就點
剩係貼張fr24又冇特別果d又唔理
呢張相for fun又有兩個機頭佬又要鎖
真係hk低鳩b

貼嗰個本身已經戇9

是旦貼張FR24又係On9啲
但咩都集中討論

睇個admin九成都有亞視保加症d人

B-HNL firm左入museum 了

幾時先比我入去食花生

T1 extension 好似會有staff canteen

而家入唔入都擺

好事, 唔知會唔會喺香港上埋出廠花先返歸?

捐定賣

因航表示冇錢冇計傾

keep住因航舊花算la

希望唔好係啟翔4

有廿蚊頹飯都好呀

地牢頹到已經好耐無去

炒嘢都 OK

颱風過後 邊啲航班優先復飛？機管局解迷思

天文台預計今年有6至8個颱風，一旦航班停飛有大量旅客滯留，尤其廉航航班有限。機管局強調，廉航或本港品牌國泰均無優先權。復飛原則按航空公司佔機場每日航班升降份額分配、亦會優先處理載客量大和長途的航機，盡快疏導旅客。機管局署理機場運行副總監姚兆聰指，在這個原則下，廉航大多用細機，通常較蝕底，但機管局亦會考慮部份廉航班次較疏落，例如一周只有兩班機，會讓這類航班起飛，避免延誤幾日行程。

姚兆聰又分享去年颱風「天鴿」的經驗，在打風前機管局已經確認航班能否起飛，航空公司會通知乘客，一般航空公司明白颱風「無得搏」，決絕地選擇全部停飛，但去年天鴿襲港期間，亦有1至2班機降落在香港機場。機管局指颱風期間，機場會加開櫃台分流乘客，機場餐廳亦會24小時運作。
早前有傳媒報道，香港國際機場今年1月有航機降落時「爆胎」，並在跑道遺下碎片，但機管局未有即時封閉跑道，讓飛機如常降落。姚兆聰回應，機場有安裝探測器，發現有異物或雀鳥會響起警號，而爆胎並非不尋常事情，當局視乎位置，若屬非高危地區，未必立即處理，民航處亦會參與判斷。

DLLM 次撚次學你咁玩法咪姐係大柴搞掂先囉

「機管局強調，廉航或本港品牌國泰均無優先權」
廚叉去咗邊？

廉航包埋?

咪就係有優先權囉

優先收皮啦

香港政府官員去海外公幹都係坐商業航班
佢地會唔會坐廚叉？

會
689坐過去海口

試過做架SYX 同痰X中check docs

襯晒佢
btw有冇人知政府候機室入面係咩樣？
啲貴賓辦完手續喺邊度出番去上機

黑口黑面咁 同薯片比好撚大分別

波波？
唔知點解一講到cheap就諗起佢

有搞劏房 坐老母啱哂佢

唔係掛
有無隨行人員？ 保標呢？

HX/UO去海口都唔會係香港人坐, 支那狗同奶支狗, 使乜保標.

btw佢嗰次係坐因航去美國

薯片應該係唯一一個可以係香港單丁落區, 無事兼拎收多扎花既高司.

不過而家無埋LU

係咪去博鰲論壇？

半年前

American Airlines, today, announced an order for 30 New Aircraft, including 15 E175s and 15 CRJ900s. The aircraft will be delivered to Envoy and PSA Airlines, subsidiaries of American Airlines in 2019.

呢2間嘢都搶緊人

想睇boeing買 embraer

中國國際航空勒令787停飛

由於勞斯萊斯Trent 1000發動機的瑕疵，北京的中國國際航空公司下令一部分的787夢幻客機停飛。

勞斯萊斯公司於今年4月宣佈，全球約200架787客機Trent 1000發動機的C套件壓縮扇葉有瑕疵，警告各家使用的航空機提高警覺。為了讓787由北京直飛洛杉磯、紐約還有新加坡的航班不受影響，中國國際航空以A330客機暫時取代夢幻客機。

Expert flyer?

A330

CA堆A332都係用RR

香港國際機場去年總客運量高達7290萬人次，預計2030年機場客運量將增至1億人次。機管局表示，為應付日益增加的航班，將會在兩年內增加34個飛機泊位，由現時182個增至216個。

機管局表示，其中10個沒有登機橋的新增泊位預料會在未來一、兩個月內落成。飛機停泊位於未來兩年來，將由現時182個增至216個。

另外，機管局已經預留地下隧道，加裝兩條高速行李輸送帶，加速運送行李至客運大樓，預料會在2020年首季落成。

即係有24個新停機位有登機橋？
會起多座中場客運廊嗎

all outer bay

咁咩係「其中10個沒有登機橋的新增泊位預料會在未來一、兩個月內落成」
語言偽術

沒有登機橋的新增泊位=outer bay

都冇起 terminal 點樣有橋

又無語言偽術既
講得好清楚

點解midfield隔離唔起多條westfield
要逼翻d客用outer bay

睇番2月嘅新聞，原來EK威脅取消全部777x訂單

即係24個沒有登機橋的新增泊位的其中10個沒有登機橋的新增泊位會在未檢一兩個月內落成？
而淨返的14個沒有登機橋的新增泊位就再遲D?
係咪應該咁樣理解

係

泊位唔一定淨係客機,仲有貨機,真升機,私人飛機

EK想壓價?

星馬超港台 成全球最繁忙航線
17:45 2018/05/04

台北是港人的後花園，往來香港及台北的航線是去最繁忙的航線。惟現已被取代，據國際航空資訊機構（OAG）的報告顯示，來往新加坡及馬來西亞首都吉隆坡的航班成為全球最繁忙的航線，來往航班最多。

據OAG的報告，截至今年2月底的過去一年間，共有30,537架次航班往返新加坡及吉隆坡，平均每日84班機；香港往來台北以28,887架次居於次席；第三位則為印尼首都雅加達往來新加坡，共有27,304架次。數據顯示，東亞為全球航空交通最繁忙的區域，全球最繁忙的10條線航線中，有8線來自東南亞內，其中更有四線是往返香港。

港台航線客量仍最多

但若按乘客量計算，香港往來台北的航線，繼續是全球最多乘客的航線。按乘客量計算，香港往來台北航線則居全球首位， 截至今年2月底的過去一年間，共有654.4萬乘客， 其次是往來雅加達往及新加坡的航線，共有466.2萬人次。

值得注意的是，若把內陸航班亦計算在內，全球最繁忙的航線是往來韓國首爾與濟州的航線， 截至今年2月底的過去一年共有6.5萬架次航班，平均每日180班。

港台線輸咗比新加坡-吉隆坡

坡佬有咩值得驕傲？
就係因為冇高鐵先會咁啦

講真新加坡坐程巴士都去到馬拉
佢起鐵會唔會化算啲
(雖然坡佬MRT都幾垃圾)

HKG-TPE 通常有772 773 332 321

KUL-SIN 通常737 320 甚至ATR

頭先睇wiki，話當年如果唔起第三跑，就會起第一及第二中場客運廊；如果起第三跑就只會起第一中場客運廊。

問題黎啦，既然而家都唔夠橋位，咁點解唔索性起第三跑都同時起埋第二中場客運廊呢？起碼可以減少要搭巴士既機會...由其巴士部長期唔夠人

咁撚近

機場巴打可唔可以評論下究竟係咪唔夠橋位用？
定係其實新增嗰啲係畀貨機/維修用

客量呢？
A320計一架
B777又當一架

將九成用A320/B737飛嘅route泊哂勾它悲應該ok
btw Cargo得C1-C35再加埋X451-X459都好忟水

張張相都We are Cathay Pacific

We are Hong Kong Airlines

很年輕，很Xianggang

聽到都想嘔

泊晒啲經常有 flow control 嘅出去

上面有講
客量港台大幅拋離其他

Copy多次自己上面個post

HKG-TPE 通常有772 773 332 321

KUL-SIN 通常737 320 甚至ATR

654.4萬
當國泰系佔一半 都有300幾萬
整因卷整到手軟

起完三跑之後原本客嘅Outer Bay 可以轉做Cargo 位

而家Cargo 都好似唔夠位，啲機要泊埋去X/L/M 位

L/M做到Cargo Loading咩 藍證淨係去到C同X

而家冇咩332啦

長榮就主要A321，間唔中77w、A333

因航就冇A332，其餘全部機都有機會用包括A333、A359、772、773、77w

因龍就A333多，間唔中都有細機

華航又係冇A332，主要用A333、A359、77w，間唔中有744

廚叉就A332同A333都有但一日得幾班

搵橙色去做咪得 Cargo 好多人有橙色，貨場成日都要拖貨去客場㗎啦
有好多公司都開大咗顏色方便做嘢

好似鴨屎渠咁，有啲Post 成世都未必洗落Ramp 一次，唔通開張黃色過佢，有一柴紅證BDE 添

L位攞嚟泊機啫

你又啱 咁不如直接廢左藍同杏去好過
btw 中埸西邊佢會唔會再起個Terminal

藍色嘅玩法係，畀啲喺主要喺貨場紅線入面啲人用，以防佢要出紅線
所以喺真正喺藍色區活動嘅人係用橙色

杏色嘅玩法就係畀維修Hanger 入面嘅工場或者士多用嘅，真係喺Hanger 嗰啲做嗰啲都係開張橙色畀佢啦

利申鳩噏

識人做跑道尾佢表示冇見過杏色

老閪都開橙色啦，唔夠人跑Line 就捉啲人出去賣血

真心唔知d公司用咩凖則去出證
DFS Sales都出紫證 優之良品d人又出紫證

係咪NSC 有鋪
DFS 我就知4樓有倉，要出去攞貨都正常要紫色

NSC冇優之良品...

其實點解332會唔流行
因為太細？

香港BASE唔流行, 其他地區好多A332.

廚叉好多332

HX D客未夠數用777, 又要開long haul, 332咪岩. 但真係好多咩? 唔係得幾架頂住A350收機過渡期?

332:飛得遠+載人少
333:飛得短+載人多
每座位成本來講333低過332
因航用330係拎來跑短途 長途都係交翻俾359/77w 同埋因航都唔點飛long haul細port 係今年先開多左幾條冷門線

無知一問 如果因航飛TPE寫機型係773 而唔係77W
係唔係代表一定坐張垃圾 fixed shell 櫈

暫時係
因為未有773P
你等eqv 轉type 好過

EK好多人走
黎緊有唔少777同A380泊埋一邊

787啱佢 不過廚叉唔夠料整波音

A350其實同787分別真係好大咩

而家SYD,MEL,ADL,BNE仲有冇用333

787細350成個size wo

789應該先同763差唔多

都係嘅 Hx啲a350 fill唔曬?
350本身係同777x compete好似 自膠

788同762
789同763/A332
78X就764/A333

日本二三線畀老母廚叉兩兄弟搶晒
咪開啲冷門Long Haul玩兩嘢
(都正路廚叉跟唔到)
都伯林六月都開始飛

不過真正冷門嘅都係要靠轉機
我愛QR

有傳過dublin同Brussels 本身係廚叉目標之一，開嗰陣我嗰邊啲fd話上面有啲surprised喎

佢夠機先算
Moscow壇嘢都準備食花生

6月好似準備又有新飛機
跟住個問題就係冇人

Seasonal 唔難搞嘅，唔壞嘅話

因航宣布完DUB
HU就開PEK-DUB-EDI-PEK打對台
可能原本係俾廚叉開
不過Dublin 條線生意貌似唔錯 之前想book九月飛結果萬幾蚊

廚叉開long haul之後因航擴張明顯係快咗
CPH CHC BCN呢堆謠傳十幾年嘅線真係成事
俾著以前個年代歐洲三條新線都係一年唧一條出來

之前睇新聞話廚叉冇計劃入細機 唔知係未改咗
同埋有冇巴打知廚叉仲有幾多隻350 332 333 聽講有隻全新330就整好

350x4
333/332x21
六月會有新330

有啲30年都唧唔到一條，上次上堂老細話樓上變咗心態，以前齋做商務，依家乜9都試吓喎

LCC行wide body好易死

老母啲機咁亂
開始時又話整點心系列逐架命名，之後又store LCA又掉走LCD；LPH上完u-fly塗裝一陣又走左；佢地想點

有個可能好白痴既問題想問
點解飛機既路線，經常都要飛過D大城市上面?

保住商務客同時求變都係好事

管理不善

一早就應該要啦，不過其實都係死㗎喇，同啲同事行家傾開都係話cost base 太高，等俾人買起然後好似啲酒樓執粒咁全人類遣散再用新合約請過

因航第一樣要嘅嘢係要設計過Regional J

如果HU過787俾HX，覺得會開東歐
不過唔係之前有間cargo airline講過話俾747F定777F俾廚叉cargo飛咩
咁樣咪唔會好似為左嗰4隻787全新train過曬啲人

agger

頂住都係A330/787呢類Size飛遠啲
5J已經成部奴隸船咁款

我啱啱都有提過777F同747F

TZ之前咪用772 lo

明明點心系列唔錯
之後燒賣賣到唔知去咗邊又長期掂地
真係倒米

777X/321neo會有

諗起都不安

777X呢d長途機唔理佢la
而家24/293,42/265嘅333個J config真係你請我都不了

仲有而家呢幾興359/35K呢類中型客量長途機 最啱開CPH, DUB, IAD, 呢啲以前冇機型fit嘅航線

772應該仲衰過788/789

其實350已經係大型長途...

HX 330 好似一直都係自己搞

Airbus當年估計錯誤，認為啲人鐘意hub-hub，所以出380
而波音估計就啱左，人都係鐘意direct flight, 所以出787
如果787無爆鋰電池

燒賣仲喺度
LCN近日泊返之前燒賣封塵嗰個位，應該準備開工抬偈

就算787舊電出過事 去到而家都係好撚好賣呢下先好野 訂單都已經過千

380有少少marketing元素嘅
未有380之前 空巴個形象<<<<波音
老一輩點都覺得747定過其他機
明明嗰架可能係三手老爺742 (eg泰東)
依家對普通人來講 兩間都可以話平起平坐

未有380之前 都有人淨係鐘意坐Airbus 因為夠靜

然後到個偈

兩個車頭嚟計，唔覺得巴士靜過波音

啲人覺得波音嘈係咪因為744咋
744著咗Packs 例牌尖叫

至少冇比FAA定NTSV勒令停飛

打錯

就算358都已經係大型

希望無事 我睇左qf9機票

因為因航747用RB-211

中型長途機得787

係 我其實想講359載客量俾773冇咁高 用錯字眼

啲Packs 叫唔關RB211事，根本車頭未著
雖然RB211 真係嘈過CF6 同PW4009

如果因航唔係on99走去買343 學新航用772 咪有得開心玩long thin囉

下星期要搭
真係咁難頂咩

等你包膠

本身772

睇錯 原來佢講緊j
自膠

部LHE唔係ntu咩

CASL LM 已經無做 HX 一排 (客戶流失)

請教一下咩係ntu

我諗住呢個post會講下客機模型or 模型牌子咁

點知真係全程討論機種，APU個d

利申:半飛機膠，儲下客機模型

Not Taken Up, 彈鐘

唔係咩叫屌APU排氣口

模型邊夠真嘅好J

俄製個d Tu An IL 個d都冇人討論

btw 想見/搭下IL 96 ,Tu 154 ,IL 62 呢d

不過最近要到古巴同北韓先有得J

大路客機黎講就727 717 A310 A300 呢d 香港比較少見到

利申:舊機JJ

放係屋企可以日J夜J, 我1架機種買1架 唔重覆航空公司

A300/A310 以前唔會少見
TG, CI , AI, BG 都成日用

717 以前 Bangkok Air 有飛, 講緊10年前左右
想坐 MD-8x 反而易啲, 去台灣就有, 不過要盡快

tg ci Ai Bg退晒役啦，個陣時唔識寶

BG 架DC-10之前都有飛香港，不過都退役埋

而家A310/A300 得返air hk 貨機多，DC-10客機就真係少啦

遠東? 連最多MD-8x既達美，好似話會退役晒

之前都有見過飛澳門，有次係屯門上空見到都幾低下，應該岩岩澳門起飛，引擎勁大聲，好好J

Delta又唔駛驚嘅 佢仲入緊新嘅二手MD8/90

上左livery都唔要 批33S真係咁得人驚咩

MD-90 應該收晒, 但 MD-8x 點都開始夠期
隔離 AA 都會退頭批 738

我覺得777模型係最靚，可能因為線條簡潔
787個波浪形引擎罩點整都冇真機咁型
a330/350又係，對翼點整都唔似

air hk ab6係香港日頭應該好難見
記得佢地日頭泊外站夜晚先返黎, 2-4 點就走

777 圓碌碌, 個engine 又大, 模型已經好正

SYD，CX110同CX111仲用緊，好似話今年內會用359代替333，另外用緊77w個幾班唔知會唔會轉359，希望佢會轉，唔係幾想坐77w個3-4-3 econ

返工返工唔想J

因為你有得hi amp

有冇話邊個牌子嘅模型品質好啲？
Herpa Hogan Dragon Gemini 記得有呢啲......

Herpa/Dragon>GJ>>JC Wings>>>>Hogan

Dragon係咪屬於環球模型公司？
以前窩打老道總店未執 都間中路過跌錢

Dragon冇再出民航機

聽日坐 Qatar QSuite 同埋 First Class

而家jc愈出愈好

台仔都有間A字頭既 冒起緊

始終都同GJ呢d有一段距離

佢地碼定唔會大大logo係機底

Phoenix

其實香港機場出現都係大路客機

香港ATR 72，dash Q400，CRJ呢d 都少出現，螺旋槳聲好突出

CRJ 華信之前都有，而家轉左737。

去轉美國機場1日睇齊晒所有機種，美軍連707都有用，DC-10 客機係唔係全球退役晒?

CAD好似ban唔比螺旋槳飛機land(除左GFS)
ERJ呢排返工日日都見泊outer-bay

仲有DC-10嘅話都應該比發達佬拎哂去改MD-10

Ph貴過GJ, 但除左Gear係靚少少，其他冇乜特別.買過1架tu 154m 之後就唔買

性價比最高一定係jc wing ，不過就少出d 特別機種，GJ 有出多d特別機種，但jc >GJ
國泰777同港龍A320都係買jc 好靚個模組

Aeroclassics 出舊機同舊塗裝多，都偏貴
witty 同applo 呢2個牌冇了解過.

我手上有架DW Etihad 既a340-500 想掉左佢

我覺得herpa回晒塘又冇天線gear又唔夠精緻，DW最新個架都2011

買鐵模型考慮jc 同GJ就ok, 膠就hogan

Fedex md 11同Dc 10

ban左 第一次聽

不過有幸見過1次Q400係澳門

C130嗰d military列外

香港機場: A330 A330 A330...

漏左A320

華信家陣飛erj

請問因龍香港飛高雄會有咩食?口痕想叫特別餐

機場/航空公司唔同崗位嘅前線巴打
你地會唔會覺得有某啲機型比較好做/惡做？

猶太因卷

依家飛台灣唔係有飯食咩 重打算試下d印度野或者兒童餐

長榮仲係咪嗰隻入口即溶嘅蛋糕？

350

Why

有熱餐，唔駛食因卷

有時唔明點解KHH有熱TPE無，另問KA TPE有熱？

好易Technical

狗餅

忽然覺得高麗航空啲食物好正

PEK上嘅

單個餐包果個

食曲奇仲好

gj 同jc 唔係用同一個模？

不過 Q400 畀盡你載 86 人 (已經係現有螺旋槳飛機載客最多), 都晒咗個 slot
最近香港有螺旋槳客機嘅地方係台灣, 客量又咁Q高, ATR 都要飛兩個幾鐘, 唔會啦

依隻 Q400 嚟, 唔係 Canadair Regional Jet

Phoenix 啲 QC 好差, 無買幾年了

真係，gear 高低都算啦，仲要成個位唔平衡

晒左我200幾，我買佢貪個gear 靚d

而家轉返GJ 同JC 算啦，ph狗乜不要

悶到喊出嚟

Eva啲廚餘餐真係唔坐佢嘅主因
第二個主因要坐佢啲A321

738

有冇人放d模型珍藏出黎J一J
1:400我得Jc wing: Iran atr72 ,CX B773, KA A320
GJ :維珍747 高麗IL 62M 越南A321
美航A333
PH : 俄航 tu 154m
不知名牌子 :ups 767同 YS 11
Hogan: 1:200泰航a300

買飛機模型真係燒銀紙
btw 有冇地方會收2手飛機模型

個Cargo細到連LD都放唔入

CAD好似嫌佢飛太慢阻住個地球轉
香港有minium approach speed

320Neo

DW 1:400 B-18210
PH 1:400蝴蝶蘭
JC 1:400 B-HUJ

之前做廚叉最怕做359同老母嘅A20N

多得個8隻位 個Gally細到兩個人坐都迫
依加仲要有Augment Crew 痴線

全部747
我架維珍747 成10年前買限量版黎，不過有少少起泡，想掉左佢

因粉

我架PH CI 77W都起泡

同好

老母冇service又冇人手

黎緊又請人

請人快定resign得快

派餐仔黎講 係請人快既

見到有個老母crew都過左去因航

係 個邊搶人

見到都唔開胃

同問 因龍TPE有冇熱餐

龍卷

終於到咗入維修區打影飛機嘅季節

自己公司隻380

買左塊B-HUI lu

EK? MH? QF? QR? EH?

今次仆街了

又要課金

開咗個頭
變咗飛機模型post

先知原來大家都有玩下

我一直以為玩飛機模型係小眾

點知咁多人有玩到

大家買模型去西x線定淘返黎?

GJ，PH大家差唔多價，但jc係淘寶買平好多
唔知點解

對架aero logic 772 有性趣，咩牌子幾銀?

不過冇天線，應該係幾年前產物

唔知有冇聽過HYJL wings呢個牌子?咩料

呢排成日見到佢出現，1:400 仲貴過GJ
架架都話限量，鐵盒

Hepra 1:500 太原街買235

你其他個d都係1:400黎

1:500好細架，1:500 747仲細過1:400既 A333，買過1次，之前全部買都係400

Logic冇出400 MA

唔想自爆
不過無論係用咗幾年定幾個月個隻啲位好多嘢壞 又間唔中ground return

jc wings有出過

不過絕左牌，而家市面應該冇晒，我好想買啊

埃及航空 暫時計畫自18年7月20日起每週3班的 開羅－曼谷 航線, 其中2班延伸到 香港, 機型A330-300. 航班時刻已經載入訂位系統, 但沒有開放訂位.

規劃飛航的時刻如下.

MS960 CAI2310 – 1310+1BKK1425+1 – 1800+1HKG 333 5
MS960 CAI2310 – 1310+1BKK1420+1 – 1755+1HKG 333 1

MS961 HKG2050 – 2240BKK2355 – 0405+1CAI 333 26

嗰兩隻retro roo

請左成20個又唔train唔知想點

不過宜家 Boeing 已經停用 customer code
Airbus 就係代表隻機配咩引擎

BKK-HKG 個時間都唔算太差
開羅

時間同定位都似 RJ, 不過 RJ 航班密好多...

之前beoing d xxx-x12係星航機
二手果d隻隻操到內傷加殘到仆街

試下水温姐依加
Kenya無左，多左呢間同ET

坡佬粗聲粗氣
用嘢粗手粗腳

好想知去到CAI 0405有得點出城？

利申好想去埃及

正
搞到想Plan去轉埃及

787冇用 747-8/737MAX仲有

機場好貴

77W都有，但778/779會唔會有就...

HKG-BKK個時間唔係好差啫

對比您前公司果啲

嗰班761都多香港人坐

769 761

761尚可 769/767呢西到仆街都好多人坐

Transit 咋？

香港人尤其767最多 769反而冇咁多

769真心又唔red eye 又瞓唔到

時間同 EK 差唔多
夠平實有得做

每週得3班喎

星期五晚去
星期一返
請一日假
玩兩個full day
都幾吸引㗎

終於飛開羅

家人走失了
請各位街方留意一下
【失蹤少年】患唐氏綜合症16歲仔黃曉光失蹤 警呼籲市民提供資料

有時仲係用320

32S

174全Y

第一間係款多，但偏貴
有一架係淘寶220人仔，佢個到成5000yen

有冇人坐過 BR 架B777 台灣返香港 個菁英艙係咪幾好坐

而家要買就揀JC/GJ

坐J好過 W好似唔上唔落咁

aero classics, witty ,applo 呢3間點睇

聴講手工最好， 但唔知邊度有賣

太冷門

淘寶 呢3間反而少人買

AC 仲貴過GJ同JC

唔敢上網買 之前係台北買左隻NH 788都驚比人掟爛

內裝殘都理解
但架機其實可以點飛到殘？
照計間間都飛到盡架啦

我買咁多次jc 同gj都冇事加上賣家包得幾好同安全，運就用SF

不過淘寶連運費都抵過係街買，我次次都買2-3架，買過1次就做會員有9折，夠300包運費

香港既jc 係偏貴，款少，你走轉淘寶就大開眼界

淘寶keyword :天翼(款多)，環球飛機(呢間款多偏貴)，航之軒(jc 最平)

利申:環球冇買過，其他常客，非打手

UPS 嗰批 747-8F 已經無用

台港線坐econ可以劃到精靈艙位
坐過一次，雖然係上一代座椅，但都幾唔錯架

識搭一定去伊朗搭d 747sp 747-200 727 A310 707

唔知退晒役未
不過去伊朗搭飛機係玩命

一個唔覺意一支導彈

MH17

身體力行支持佢，講真MH唔差

點都好過某四星級航空公司

Boeing 原裝花上咩機都係咁靚，上737MAX特顯埋對split winglet真係J死人

L-1011 1:400 而家市面好少有

有冇人知jc wing/GJ會唔會出返

好想收集晒所有tri-eng 飛機

認真 伊朗國內機好平
餐食仲要好豐富
好過中国啲內陸機

CAN 巨乳雨

個個預售左成年都未有現貨

懷疑出左問題出唔成，預訂要小心

係台北見到有隻KA L-1011

今晚到HKG

MH係衰黑仔

所以我係咁支持緊佢

有儲Skyteam表示冇乜機會坐佢

我飛SIN嘛

坐因航

坐MH,跑菠蘿，HKG SIN J來回40分(CX direct)變80分(MH Transit),仲要平勁多

一定好貴啦KA, 好少見

仲要係200

原本都係B-HUI 可以唔使買了

起碼過千啦

台灣d模型食水好深，個間飛機館平均1架貴70到100hkd， 唔建議買，除非好特別

兩隻顏色好似幾靚

個人覺得深綠最靚

所以唔好經淘寶買

態度起碼好過新幹線

得個幾間細先有預訂，d大間就冇

淘寶買去d大既買好d

我西幹線買，幾次買GJ都有特價

258收我240，200收我170。態度正常啦，不過不失

佐敦嗰間先閪

唔係咩特別野 呀姐通常都會平比你

西幹線之前有幾間，而家執到得返1間

個間要上樓仲要好窄

以前仲係商場入面都係咁迫架la

聯合有齊新幹線同80M

始創個間未去過，置富都會個間唔算窄

而家mk除左西幹線仲邊間。

好多執執下都冇晒飛機模型賣啦

聯合除左80m仲有其他咩而家

不過應該會出，只係做緊模

聯合而家仲有80M咩？
我記得上樓梯側邊就係新幹線，80M就係角落頭位

2間好似都冇晒啦，太久冇去

而家買一係淘一係西幹線

有陣時上facebook睇有咩啱就買算

呢個係我上facebook 睇機票嘅情況

機票係官網買

呢個post充滿毒氣

通常我見到啲航空公司喺Facebook落廣告話幾平幾平我都忍唔住手

冇錢冇假

跑tier,星期五放工機場，星期一番工

你咁樣唔辛苦架咩

試過KA 391 397

cls

無假係咁，呢set 真心正，如果KA開番396 397 就正

一個月前先搭完396

KE來回ICN架748有無消息幾時會退？

退?

退748？

Air Mauritius in recent weeks revised planned Airbus A330-900neo aircraft operation. Planned service entry in October 2018 (Geneva) remains unchanged, however subsequent service entry on various markets has been revised. Latest adjustment as follows.

Mauritius – Antananarivo One-flight on 02NOV18, 2 weekly from 03MAY19
Mauritius – Delhi eff 03NOV18 3 weekly (4 weekly 11DEC18 – 20JAN19, 2 weekly from 06FEB19)
Mauritius – Geneva 12OCT18 – 22FEB19 1 weekly (no new adjustment)
Mauritius – Hong Kong eff 28OCT18 2 weekly (3 weekly from 08NOV18)
Mauritius – Johannesburg eff 30OCT18 1 weekly
Mauritius – Mumbai eff 02NOV18 2 weekly (Except 01DEC18 – 01FEB19, selected dates; No A330-900 service 30MAR19 – 02MAY19)
Mauritius – Perth eff 04DEC18 2 weekly (3 weekly 14DEC18 – 15JAN19 and 02APR19 – 30APR19)
Mauritius – St. Denis de la Reunion eff 28OCT18 Selected dates
Mauritius – Shanghai Pu Dong eff 05MAY19 1 weekly

fb有咩模型買?

應該2035左右

二手

岩岩問左d大舖，話冇收過jc wing會出

買左既朋友

keyword?

但KE好似重有744？
幾時會退

KLM想同Air France分家??????

講緊以前1825飛HND嘅年代

又分？佢地合左唔算好耐咋喎

出咗圖啦

Air france就有350啦，唔分點得

where?

有機師想分

頹開有條路
之前睇某個trip report
econ都冇埋耳塞個d啦

公道D講, 上年中東三寶, 邊間無衰. EK今季都要放D飛機入雪櫃.

QR被因為政變被封殺空域慘蝕中

EK個單傳有d機司走,跟住逼住放入雪櫃

有啲？short咗幾百人

咁多?!
睇twitter個時睇唔到條數有幾多

個主席公開話少咗150-200，上prune睇中東post啲ek人話少咗450-500

突然Short咁多機頭, 即係出唔起錢留人.

中東三寶各有不同的難題

其實係啲鬼佬鄉下請人，好多人情願減人工都返去，因航集團一樣面對同樣情況。結果係，鄉下唔請嗰啲就出晒國，一係就得啲窮國人先嚟

回家重要過錢啊呢行

人哋鄉下係第一世界，又有優良勞工法例，俾你都去啦。因航喺國外個請人招牌依家只係好廚叉少少，基本上都無乜有經驗嘅西方國家人士會嚟，尤其係澳洲佬，依家好多去美國

OS真心唔錯

但OS B777好似係大家最喜愛的 3-4-3 config

#曲

啱啱開左幾個月坐都唔爆
家下就唔知啦

去到 vie 已經夜晚 7點
如果仲要轉機去歐洲其他城市
到埗已經差唔多係凌晨
我寧願坐 LH / LX 好過

JAL 想開LCC

想收購qantas手上jetstar japan股份變全資子公司？

真係想坐下Janet D飛機，不過呢世冇機會了

Jetstar japan其實都拎住好多slot係真心LCC 覺得靚

平日就下午4點都好d

坐過 OS 去維也納 個人覺得日頭機唔錯 去到訓醒先玩

個次撘完去到都夜晚,攰到透
我都係瞓返一大覺先出去行

B744>A332

仲以為換肥婆

VA開SYD-HKG應該搶走唔少客

QF同VA應該係一舊屎同兩舊屎嘅分別

而家間間啲飛機都係.zip
有分別嗎？

Y其實間間都差唔多

其實應該係錯覺
不過總係覺得以前間間航空公司啲座椅設計都唔同
但而家好多都係同一款凳包唔同色嘅布

red wings d tu204點先有得坐

睇黎睇去都係320 321同735

位而家真係差唔多, 之後就係食. Long haul食好小小同食屎都差好遠.

日系>>中東三寶 / TK >>>Others

變哂做Zodiac凳

要輕, 要薄 (可以高載), 無計

老母321最難頂

加拿大西捷航空 WestJet 18年5月8日公布即將引進的 787-9客機全新塗裝. 該公司的787客機將同時導入全新商務艙和豪華經濟艙.

可唔可以開去香港
收加航皮

CX 啲 partner 嚟, 唔會直接爭啦

韓進又有家醜

唔知幾時清算到KE

WJ仲有A310

嗰張凳似係本身設計問題, 喺背脊中間位突出嚟

因航大派因卷
大韓大派花生

塗裝

老老柒柒飛澳洲一定係
QF>>CX
VA未搭過唔知，但聽聞啲澳洲鬼幾鐘意
起碼QF啲空嬸姐見到你唔會用蝗語同你講野
個人覺得CX淨係贏個粥同埋多機only

有冇人有玩Airlines manager 2018 tycoon

有咩？

我07-09年係澳洲讀書 個2年都QF 不斷出事
所以一定係坐CX

Air Transat 嚟, Westjet 係有 763ER

自隊

又咩事?

大媽險害全機人陷險境？近日有網民大呻驚險飛行經歷，指有操普通話的大媽，在飛機飛行途中竟試圖打開機艙逃生門「看風景」，幸被及時制止，否則後果不堪設想！

《港呢啲》聯絡上發貼者洪小姐，她表示周日（6日）乘搭香港航空編號HX772客機，由泰國曼谷飛往香港。當時她被安排坐於飛機逃生門附近座位。未料於飛機航行時，有大媽突然靠近逃生門，並欲伸手接觸門的開關手柄。

她見狀即時嚇得捉着她的手，並驚呼：「你做咩呀！」不料大媽以普通話回覆：「我想開門看看！」有坐於附近的乘客急忙勸止道︰「這不能開，現在開了會墜機…我們全機的人都會死」！

洪小姐估計，該名大媽為首次乘坐飛機，故不了解機上安全設施，經勸喻後大媽亦面露驚嚇，連忙點頭表示明白。她建議航空公司應加強教育乘客，如加設相關廣播等。

貼文被分享到各大群組，不少網民紛紛斥責該名大媽，指其「無知冇文化」；不過亦有人指難於飛行途中開啟逃生門。根據網上資料，飛行時機艙內的氣壓比外面高，加上艙門會透過電子系統上鎖，故一般人難以打開逃生門。

其實係個氣壓差令到道門頂死咗喺機身 印象中係冇電子上鎖哩樣嘢

低過8000 Feet 左右，個氣壓平衡返，話唔定會畀佢開到

上年坐VA去Melbourne
好多大陸人，我見有個HX share code
來回都有一個HX空姐著HX衫係VA機上serve客

HX有個文化大使計劃

其實個應付啲大陸婆
VA 啲白鬼勁西面
不過幾靚

我指hx 個空姐

得一個？
咁佢咪好孤獨

見佢同啲VA人都有傾計嘅

庸仔

佢應該坐正咗

[航空]連登飛機膠討論區9

佢好似會過VA

有咁嘅機會, 你都走啦
何況 Miss 🍩 都係 VA 人

好似係成班文化大使會去做training第時做VA既operational crew，但遲下應該都會翻HX

庸仔到呢一刻都自己仲係廚叉

佢喺個page話去1年吖嘛，不過一年嘅嘢話唔埋，可能結婚生仔攞永住

咪臭系
唔通返廚叉等支爆咩